\chapter{Заключение}
\label{ch:conclusion}

\paragraph{} В данной работе показана возможность использования мультимодальных тематических моделей для анализа транзакционных данных, а именно выявления видов деятельности компаний на основе их транзакций. Полученные результаты доказывают корректность использования таких данных, как транзакции, для тематического моделирования компаний, а предложенные алгоритмы подбора весов модальностей и регуляризаторов облегчают работу с большим количеством гиперпараметров модели, свойственным многомодальным моделям. Также построена модель WNTM, которая использует не только факт наличия транзакций у компаний, как в TM модели, но и упорядоченность транзакций во времени.

\paragraph{} И по метрикам, описанным в пункте \ref{sub:metrics}, то есть по качеству списков похожих, и по интерпретируемости тем,  лучше всего себя показала смешанная модель с WNTM и TM модальностями.  Немного хуже проявила себя чистая WNTM модель (результаты не указаны в таблице), и значимо хуже классическая мультимодальная TM. Однако надо учитывать, что для WNTM модели используется большее число модальностей, их формирование занимает много времени, и среднее количество токенов одной модальности в документе возрастает пропорционально ширине окна. Все это заметно замедляет построение WNTM модели в сравнении с TM моделью. Поэтому выбор той или иной модели зависит от приоритета -  скорость или качество.

\paragraph{} Также для обеих моделей была показана их устойчивость при наличии достаточно большого числа транзакций у компаний и рассчитана степень корреляции устойчивости с качеством моделей. Полученные результаты показывают возможность использования в качестве максимизируемого функционала в алгоритмах для подбора модальностей и регуляризаторов метрики устойчивости вместо метрик ранжированности списков похожих. Это, как минимум, означает, что при переходе к новым данным можно значительно уменьшить количество размечаемых данных и рассчитывать вместо этого дополнительно метрику устойчивости, а как максимум избавиться от разметки вообще. 

